{
  "metadata": {
    "exam_type": "107",
    "exam_name": "一般警察人員考試",
    "level": "三等",
    "code": "50130"
  },
  "notes": [
    "※注意： 禁止使用電子計算器。",
    "不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "甲員警於 107 年 2 月 2 日晚上 9 時許,在路邊臨檢乙所駕自用小客車,在乙身上及\n所駕車上分別查獲第二級毒品安非他命,共約 5 公克,甲員警詢問乙毒品來源,乙\n供稱係丙提供,且曾在丙住處見丙販賣安非他命與他人,及丙有數量甚多之安非他\n命毒品,甲員警即與其同事丁共 2 人於同日晚上 10 時許,偕同前往丙住處,欲追\n查丙是否有販賣毒品之事證,請回答下列問題:\n、丁員警 2 人未取得法院法官核發之搜索票,可否前往丙住處搜索?並說明\n理由。(10 分)\n、丁員警 2 人在丙住處搜索,扣得安非他命 1 公斤及分裝袋,丙於甲員警詢\n問時自白有販賣安非他命與乙之犯行,警方遂移送轄區檢察機關,檢察官訊問丙\n亦自白販賣犯行。俟檢察官起訴後,丙於法官開庭審理時均否認販賣犯行,則丙\n得否依毒品危害防制條例規定,以其偵查時曾自白而主張減輕其刑?並說明理\n由。(5 分)\n、丁員警 2 人前往丙住處,而丙不在,則甲、丁員警 2 人有何偵查方法能查\n出丙在何處?請至少寫出 5 種偵查方法。(10 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "甲為營業計程車司機,某晚與友人乙共喝金門高粱酒 2 瓶後,甲酒後駕該營業小客\n車行經臺北市某處,駕車非故意而不慎撞及丙所騎之機車,致丙人車倒地,丙所駕\n之機車車頭及車燈毀損,並受有右腳扭傷,丁員警據報前往現場處理,聞甲身上有\n酒味,對甲實施吐氣所含酒精濃度檢測,結果達每公升 0.5 毫克,請回答下列問題:\n(13 分)\n毀損罪之告訴,可否成立毀損罪?並說明理由。(5 分)\n甲詢問及製作筆錄?並說明理由。(7 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "關於毒品犯罪的敘述何者不正確? (A)毒品係指具有成癮性、濫用性及對社會危害性之麻醉藥品與其製品及影響精神物質與其製品 (B)持有或施用第三級或第四級毒品者施以罰鍰並令其參加毒品危害講習,前述講習方式、內容由警察機 關會同衛生機關定之 (C)直轄市、縣(市)政府為執行毒品防制工作,應由專責組織辦理毒品防制教育宣導等工作 (D)毒品轉讓之未遂犯負有刑事責任",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "關於少年施用第一級、第二級毒品,下列敘述何者正確? (A)少年法院(地方法院少年法庭)應先裁定,令少年入勒戒處所觀察、勒戒,其期間不得逾3月 (B)強迫、引誘少年施用第一級、第二級毒品,或轉讓第一級、第二級毒品予少年,應加重其刑二 分之一 (C)自動向衛生福利部指定之醫療機構請求治療,醫療機構於治療後須將請求治療者送法院或檢察機關 (D)少年法院(地方法院少年法庭)裁定令少年入戒治處所強制戒治,其期間為6個月以上,至無繼續強制 戒治之必要為止,無最長期間之限制",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "下列提審敘述何者錯誤? (A)人民被逮捕、拘禁時,逮捕、拘禁之機關應即將逮捕、拘禁之原因、時間、地點在24小時內以書面告 知本人及其指定之親友 (B)人民本人或他人得向逮捕、拘禁地之地方法院聲請提審 (C)基於令狀主義原則,聲請提審必須以書面提出 (D)受聲請法院,於繫屬後24小時內,應向逮捕、拘禁之機關發提審票,並即通知該機關之直接上級機關",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "下列沒收敘述何者錯誤? (A)犯罪行為人以外之人的財物係明知為他人違法行為而取得之犯罪所得,沒收之 (B)沒收,於全部或一部不能沒收或不宜執行沒收時,追徵其價額 (C)檢察官對於沒收第三人之財產有通知之義務,於提起公訴前應通知該第三人,予其陳述意見之機會 (D)沒收為從刑的一種",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "20歲的A涉嫌在校吸收同學簽賭,再藉機放高利貸與暴力討債,遭檢察官拘提到案。A的父母長期在大 陸工作,無法及時趕回,其父 B 聯絡熟識的警察朋友甲、里長乙、A 的學校導師丙以及自己的兄長,即 A的大伯丁,拜託這四人到地檢署協助A。下列何人依法得為A選任辯護人? (A)甲 (B)乙 (C)丙 (D)丁",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "甲多次搶奪夜行路人之財物,嗣後遭警察逮捕,甲在警詢中僅承認搶奪 1 次,警察告知多次搶奪是連續 犯,依法有減刑之適用,甲於是坦承共犯5次搶奪。下列敘述何者正確? (A)甲之警詢自白非出於任意性,不得為證據 (B)甲於審判外向警察所為之陳述,係屬傳聞,有傳聞法則之適用 (C)甲主張警詢自白係出於警察不正之利誘,依法應就此負舉證責任 (D)甲之警詢自白是否具證據能力,應審酌人權保障及公共利益之均衡維護",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "依通訊保障及監察法規定,有事實足認犯罪嫌疑人觸犯特定犯罪,危害社會秩序情節重大,而有相當理 由可信其通訊內容與本案有關,且難以其他方法調查證據者,得發通訊監察書。下列何種犯罪屬之? (A)甲在科技公司擔任業務員,負責向客戶收取貨款,某日利用機會向客戶代收13萬元貨款時,占為己有 並藏匿 (B)甲是印尼籍看護工,負責照料行動不便的A之生活起居,某日因故對A心生不滿,多次強將A在地板 上拖行,隨即逃逸無蹤 (C)甲打電話給A女,表示A的兒子B偷竊,當場人贓俱獲,A必須交20萬元才會放走B。因A聽到電 話中傳來毆打與哀嚎聲,嚇得依約交付現金,之後確認是虛構 (D)甲酒後開車,途中撞上騎士A,A受傷倒地不起,甲心慌隨即逃離現場,A經路人送醫急救,幸無大礙",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "甲涉嫌犯侵占罪,檢察官經偵查後,認應以緩起訴處分為適當,乃命甲向某社區提供義務勞務,緩起訴 處分期間為2年。下列何者屬撤銷緩起訴處分之原因? (A)甲在緩起訴前,因犯強制罪,經檢察官起訴,在緩起訴期間內,經法院判處有期徒刑 3 月,緩刑 3 年 確定 (B)甲在緩起訴前,因犯公然侮辱罪,在緩起訴期間內,經法院判處罰金新臺幣4萬元 (C)甲在緩起訴期間內,因駕車過失致人於傷,於雙方調解不成後,經檢察官提起公訴 (D)甲在緩起訴前,因犯失火罪,在緩起訴期間內,經法院量處拘役50日,並諭知易科罰金",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "有關證人之權利與義務規定,下列敘述何者正確? (A)經合法傳喚,無正當理由而不到場者,經法院科以罰鍰,對此裁定,不得提起抗告 (B)法院因輔佐人聲請調查證據,認為有傳喚證人之必要者,法院應促使證人到場 (C)證人為心理師,就其因業務所知悉有關他人秘密之事項受訊問者,得拒絕證言 (D)對前夫涉案之事項為證人者,得拒絕證言",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "警方獲報有人打架,轄區巡邏警員甲於第一時間到場,甲見乙猛踢倒在地上的A,立即上前制止並逮捕乙, 於警詢中,乙供述是丙唆使教訓A。下列敘述何者正確? (A)甲對丙之逕行拘提不合法,除非受有檢察官之指揮,否則不得逕行拘提 (B)甲因乙供述,有事實足認為丙嫌疑重大,情況急迫不及報告檢察官,甲逕行拘提丙,拘提合法 (C)甲對乙之逮捕合法,於逮捕後,應於3日內報請檢察官核發拘票 (D)甲立即搜索乙之身體與隨身攜帶之背包,搜索合法,但應於3日內陳報檢察官",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "有關同意搜索之敘述,下列何者正確? (A)數人對同一處所都有管領權限,共同權限人同意搜索,依「風險承擔理論」仍須經得其他權限人同意, 方屬有效搜索 (B)數人對同一處所都有管領權限,共同權限人之同意搜索,不僅須在意思自主之情況下表示,且需有他 人陪同在場,方屬有效搜索 (C)警察得知甲在住處販賣毒品,甲之父乙是該居住所使用者,警察出示證件,經乙同意並簽同意搜索文 書後入內搜索,因而扣得之毒品,依「毒樹果實理論」不得為證據 (D)違法同意搜索所取得之證據,依違反法定程序情節與犯罪所生危害等事項綜合考量,容許其作為認定 事實之依據,如符合審判之公平正義及公共利益,不予排除",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "甲購入大量第二級毒品,分別以夾鏈袋包裝,並置放於黑色皮包內。A 知情後向警方檢舉,並配合警察 辦案,撥打甲的行動電話,一旁的乙代甲接聽電話,A 向乙表示「要拿東西」,乙約 A 在醫院前交付毒 品,甲隨即與乙開車前往。甲問 A「要幾個?」,並交代乙下車交付毒品,甲、乙立即遭埋伏之員警逮 捕,在甲的小客車上扣獲其他毒品。下列敘述何者正確? (A)A向警察所為之證述,除顯有不可信之情況者外,得為證據 (B)警察偵查手段已逾越必要程度,所取得之證據資料,不具證據能力 (C)乙是共同正犯,警察對乙不能施以偵查技術之「釣魚」方式,所取得之證據資料,不具證據能力 (D)法院審理時,對甲及其辯護人提示 A 之警詢證述及告以要旨,二者未於言詞辯論終結前對該筆錄聲明 異議,證詞具有證據能力",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "有關「控制下交付」之偵查作為,下列敘述何者正確? (A)為偵辦跨國性毒品犯罪,司法警察得由其上級機關首長向最高法院檢察署提出偵查計畫書,並經核可 後,核發偵查指揮書 (B)依偵辦跨國性毒品犯罪入出境協調管制作業辦法,所稱入、出境管制機關含財政部關稅總局 (C)司法警察機關於控制下交付作業完成後,應於3日內將偵查結果陳報最高法院檢察署檢察總長 (D)司法警察機關於毒品相關人、貨入境後,得採任意方式防制毒品散逸及犯罪嫌疑人逃逸之監督作為",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "任何種類的物質,不論大小與形狀都可成為物證,下列何者屬於「暫時性物證」,請選出正確者:1火 場物質熔化的圖形 2牛油上的指印 3血滴滴落的角度 4雪茄的味道 5屍體的溫度 6子彈進行 的方向",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "subtype": "incomplete"
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "刑案現場有各種蒐證方式,偵查人員發現現場有一大滴血,隨即尋找該受傷之人。此方法之運用屬於何 種蒐證法?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "subtype": "incomplete"
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "有關「證物處理」之敘述,下列何者正確? 記錄主要跡證的相關位置,其次是現場全面景象,最後是測繪所在位置 查的原則是由外而內、由明顯至潛伏、由高而低以及由近而遠 查人員在犯罪現場進行勘察時,為了爭取時效應盡量直接進入現場中心進行採證",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "subtype": "incomplete"
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "警察偵查犯罪手冊有關「犯罪案件管轄責任區分」之規定,下列敘述何者正確? 戶之詐欺案件,以被害人最後一次匯款地之警察機關主辦 關負責偵辦 戶匯款之網路詐欺案件,以網路犯罪被害人現住所或戶籍所在地之警察機關為管轄機關",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "subtype": "incomplete"
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "依警察偵查犯罪手冊規定,為兼顧被害者權益並有效運用偵查資源,刑案分為重大刑案、特殊刑案及普 通刑案。下列何者屬「重大刑案」,請選出正確者:1偽造通用貨幣案 2強制性交致死案 3跨境詐 欺案 4盜伐林木總值10萬元以上竊案 5重傷害致死案 6以強暴劫持行駛公車案",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "subtype": "incomplete"
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "有關「犯罪剖繪」(criminal profiling)之敘述,下列何者正確? 傷害案件屬適合犯罪剖繪的犯罪型態之一 查階段,因為此技術能提供犯罪者的確切身分",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "subtype": "incomplete"
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "指紋鑑識作業手冊的目的是確保刑案現場指紋勘察之採證品質,並作為犯罪偵查之證據。關於指紋採取 與採驗之敘述,下列何者正確? 腳印時,應先就單獨紋線拍照,再以相機對腳印及其周邊全景拍照",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "subtype": "incomplete"
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察官於執行職務時,知有少年事件處理法第3條之事件者,應移送該管少年法院。下列何者屬之? (A)11歲的甲經常逃學 (B)15歲的甲著手強制猥褻女子未遂 (C)17歲的甲持續撥打無聲電話給前女友 (D)19歲的甲經常與有犯罪習性之人交往",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "下列關於搜索的敘述何者正確? (A)有人住居或看守之住宅或其他處所,是完全禁止夜間搜索 (B)索或扣押者至日落時應予以停止,但在獲得當事人同意後可以持續進行 (C)其他於夜間公眾可以出入之處所,營業時間結束後,夜間可以進入搜索 (D)處所常用為賭博、妨害性自主或妨害風化之行為者,可以進行夜間搜索",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "下列關於犯罪組織的敘述何者錯誤? (A)「組織」必須有3人以上 (B)限於從事強暴、脅迫、詐術、恐嚇為手段的犯罪 (C)必須有持續性或牟利性 (D)組織限於有結構性,但不一定要有名稱、規約或分工明確",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "下列傳喚的敘述何者錯誤? (A)察機關於蒐集證據必要時得使用通知書,通知犯罪嫌疑人到場接受詢問 (B)傳票審判中由檢察官簽名,通知書由警察機關主管長官簽名 (C)察合法通知犯罪嫌疑人,無正當理由不到場者,得報請檢察官核發拘票 (D)傳票應載明被告之姓名、性別、年齡及案由",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "下列關於證人保護的敘述何者正確? (A)刑事案件最輕本刑為5年以上有期徒刑之罪之證人,使其勇於出面作證 (B)查刑事案件時,如認證人有致生命、身體、自由或財產有遭受危害之虞需受保護必要之 (C)情形者,得先陳報檢察官或法院獲准 (D)125條之2特別背信罪之證人亦可適用證人保護法第2條第2款以下所列舉犯罪之保護 警察機關派員保護彼等人身安全",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    }
  ],
  "year": 107,
  "category": "行政警察",
  "subject": "偵查法學與犯罪偵查",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政警察\\107年\\偵查法學與犯罪偵查\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}
